\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{listings}
\usepackage[linktocpage]{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[backend=biber,hyperref,backref,citestyle=numeric]{biblatex}
                                        % eccellente pacchetto per la bibliografia; 
                                        % produce uno stile di citazione autore-anno; 
                                        % lo stile "numeric-comp" produce riferimenti numerici
                                        % per includerlo nel documento bisogna:
                                        % 1. compilare una prima volta tesi.tex;
                                        % 2. eseguire: biber tesi
                                        % 3. compilare ancora tesi.tex.
                                        
\bibliography{bibliografia} % database di biblatex 

\defbibheading{bibliography} {
    \cleardoublepage
    \phantomsection 
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
    \chapter*{\bibname\markboth{\bibname}{\bibname}}
}

\defbibfilter{papers}{
  type=article or
  type=inproceedings or
  type=inbook or
  type=book
}

\setlength\bibitemsep{1.5\itemsep} % spazio tra entry

\DeclareBibliographyCategory{opere}
\DeclareBibliographyCategory{web}

\defbibheading{opere}{\section*{Riferimenti bibliografici}}
\defbibheading{web}{\section*{Siti Web consultati}}

\renewcommand\lstlistlistingname{Elenco dei Listings}

\definecolor{RoyalBlue}{rgb}{0.2, 0.34, 0.6}
\definecolor{Green}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}
\definecolor{webbrown}{rgb}{.6,0,0}
\definecolor{LightGray}{rgb}{.95,.95,.95}

\lstset{
    language=C++, %[LaTeX]Tex,
    keywordstyle=\color{RoyalBlue}\bfseries,
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    %identifierstyle=\color{NavyBlue},
    commentstyle=\color{Green}\ttfamily,
    stringstyle=\color{magenta},
    numbers=left,
    numberstyle=\ttfamily, %\tiny
    stepnumber=5,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frameround=ftff,
    frame=single,
    tabsize = 2,
    firstnumber=1,
    morekeywords={then,to,print,True,False},
    linewidth=0.9\linewidth ,
    xleftmargin=0.1\linewidth ,
    xrightmargin=0.05\linewidth ,
    frame=leftline,
		frameround=ftff,
		framexleftmargin=0.5em,
    backgroundcolor=\color{LightGray}
}

\hypersetup{
    %hyperfootnotes=false,
    %pdfpagelabels,
    %draft,	% = elimina tutti i link (utile per stampe in bianco e nero)
    colorlinks=true,
    linktocpage=true,
    pdfstartpage=1,
    pdfstartview=FitV,
    % decommenta la riga seguente per avere link in nero (per esempio per la stampa in bianco e nero)
    %colorlinks=false, linktocpage=false, pdfborder={0 0 0}, pdfstartpage=1, pdfstartview=FitV,
    breaklinks=true,
    pdfpagemode=UseNone,
    pageanchor=true,
    pdfpagemode=UseOutlines,
    plainpages=false,
    bookmarksnumbered,
    bookmarksopen=true,
    bookmarksopenlevel=1,
    hypertexnames=true,
    pdfhighlight=/O,
    %nesting=true,
    %frenchlinks,
    urlcolor=webbrown,
    linkcolor=RoyalBlue,
    citecolor=Green,
    %pagecolor=RoyalBlue,
    %urlcolor=Black, linkcolor=Black, citecolor=Black, %pagecolor=Black,
}